export const FRENCHA2023 = [

{
id: "question1",
question:  "1. . D’apres le teste, au début, les Blancs ont visité Idouza pour",
A: "faire la péche",
B: "vendre des fruits de mer",
C: "faire les echants",
D: "le bon la gour nouvelle",
answer: "D. le bon la gour nouvelle",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question2",
question:  "2. Qu’est-ce qu’il y a de particulier pendant la saison séche a Idouza?",
A: "On va toujours a la péche.",
B: "Il y a du poisson.",
C: "On y trouve des fruits.",
D: "I fait toujours frais.",
answer: "D. Il fait toujours frais.",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question3",
question:  "3. Les gens de I’extérieur viennent tant a Idouza parce que Idouza",
A: "se situe pres de Atlantique",
B: "est un village de péche",
C: "est rempli de femmes et d’enfants",
D: "est un village vivant",
answer: "B. est un village de péche",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question4",
question:  "4. D’apres le texte, au début, les Blancs ont visité Idouza pour",
A: "faire la péche",
B: "vendre des fruits de mer",
C: "faire les achats",
D: "précher la bonne nouvelle",
answer: "D. prêcher la bonne nouvelle",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question5",
question:  "5. Quel est le sentiment de |’auteur vis-a-vis du comportement de I’élite de Idouza?\nL’auteur se sent..... ,",
A: "ému",
B: "confus",
C: "décu",
D: "perdu",
answer: "C. déçu",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question6",
question:  "6. La raison pour laquelle Ayila est parti pour le week-end, c’était de .......",
A: "chercher du travail",
B: "visiter des lieux touristiques",
C: "rendre visite a ses vieux",
D: "consulter le chef du village",
answer: "C. rendre visite à ses vieux",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question7",
question:  "7. Selon le texte, le chauffeur était obligé d’arréter le bus a fin de... ..",
A: "chercher son portable",
B: "recevoir un appel",
C: "demander ses frais",
D: "parler avec Ayila",
answer: "B. recevoir un appel",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question8",
question:  "8. Quand les passagers sont descendus a un village, ils voulaient .......",
A: "téléphoner",
B: "se détendre",
C: "uriner",
D: "se reposer",
answer: "D. se reposer",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question9",
question:  "9. Grace oc, , tout le monde a pu prendre un repas lors du voyage.",
A: "aux grands-parents",
B: "a un autre chauffeur",
C: "a une vieille dame",
D: "aux voleurs",
answer: "C. à une vieille dame",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question10",
question:  "10. uel autre titre conviendrait le mieux a ce texte? .",
A: "Tout est bien qui fini bien",
B: "Un bon week-end",
C: "Tout est prétexte 4 querelle",
D: "Un vol a main armée",
answer: "A. Tout est bien qui finit bien",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question11",
question:  "11. Elle a donné des médicaments . . . .. malades.",
A: "a",
B: "ie",
C: "aux",
D: "pour",
answer: "C. aux",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question12",
question:  "12. Voila ’homme quia... . le slogan, ‘L’union fait la force!”",
A: "introduit",
B: "introduis",
C: "introduisit",
D: "introduisait",
answer: "A. introduit",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question13",
question:  "13. Sion. .... le village 4 6 heures, on arriverait 4 Lagos avant midi.",
A: "quitte",
B: "quitter",
C: "quittait",
D: "quitterait",
answer: "D. quitterait",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question14",
question:  "14. Bien que les questions . . .. . difficiles, les éléves y ont répondu correctement.",
A: "sont",
B: "seraient",
C: "seront",
D: "soient",
answer: "D. soient",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question15",
question:  "15. S’il vous plait, Monsieur, vous . . . . parmi les locuteurs?",
A: "seriez",
B: "soyez",
C: "seraient",
D: "soit",
answer: "A. seriez",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question16",
question:  "16. Le professeur ne sait pas . . . des étudiantes va gagner le premier prix.",
A: "lesquelles",
B: "lesquels",
C: "laquelle",
D: "lequel",
answer: "A. lesquelles",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question17",
question:  "17. Marie, quand tu auras fini de faire tes devoirs, aide ta sceur a faire... .",
A: "siens",
B: "les siens",
C: "siennes",
D: "les siennes",
answer: "D. les siennes",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question18",
question:  "18. Ces commercantes-la sont rapides mais. . . .sont trés lentes.",
A: "ceux-la",
B: "celle-la",
C: "celles-ci",
D: "celui-ci",
answer: "C. celles-ci",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question19",
question:  "19. Les touristes sont allés. .. le roi du village.",
A: "proche",
B: "a travers",
C: "pres",
D: "chez",
answer: "D. chez",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question20",
question:  "20. Parmi ces deux jolies chemises, je préfére..... a carreaux.",
A: "celui",
B: "celle",
C: "ceux",
D: "celles",
answer: "B. celle",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question21",
question:  "21. Les débatteurs ont ..... parlé cette fois-ci.",
A: "bon",
B: "trés",
C: "bien",
D: "beau",
answer: "C. bien",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question22",
question:  "22. Au moment.... la police est arrivée, les voleurs s’étaient déja sauvés.",
A: "que",
B: "ou",
C: "dont",
D: "qui",
answer: "A. que",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question23",
question:  "23. Pour faire de jolie tresse, il faut aller chez. .. . a cote.",
A: "la fleuriste",
B: "la coiffeuse",
C: "la couturiére",
D: "l’artiste",
answer: "B. la coiffeuse",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question24",
question:  "24. Puisqu’elle travaillait sans repos toute la journée, elle est maintenant. .. . .",
A: "triste",
B: "assoiffée",
C: "lourde",
D: "épuisée",
answer: "D. épuisée",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question25",
question:  "25. A la frontiére, .. . . fouille les bagages.",
A: "le marie",
B: "le gardien",
C: "le policier",
D: "le douanier",
answer: "D. le douanier",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question26",
question:  "26. Depuis que nous avons entendu le coup de feu, .... n’est sorti d’ici.",
A: "aucun",
B: "quelqu’un",
C: "personne",
D: "chacun",
answer: "C. personne",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question27",
question:  "27. Comme I’athléte approche la ligne d’arrivée avant les autres, les spectateurs crient: “. .. .",
A: "Bravo!",
B: "Courage!",
C: "Bon!",
D: "Hélas!",
answer: "A. Bravo!",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question28",
question:  "28. en sortant.",
A: "de remettre vos chaussures",
B: "d’enlever vos chaussures",
C: "de garder vos chaussures",
D: "de prendre vos chaussures",
answer: "B. d’enlever vos chaussures",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question29",
question:  "29. alors que celui de mon frére....",
A: "ralentit",
B: "arréte",
C: "roule",
D: "recule",
answer: "C. roule",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question30",
question:  "30. Mama sera occupée aujourd’hui mais demain, elle sera. .. .",
A: "serrée",
B: "fatiguée",
C: "libre",
D: "drdle",
answer: "C. libre",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question31",
question:  "31. assez de légumes dans la sauce; inutile d’en ajouter.",
A: "Beaucoup",
B: "Plus",
C: "Suffisamment",
D: "Trop",
answer: "C. Suffisamment",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question32",
question:  "32. Paul dit qu’il va revenir avec Julie.",
A: "Raccompagner",
B: "Ramener",
C: "Rechercher",
D: "Reprendre",
answer: "B. Ramener",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question33",
question:  "33. Notre gardien est grossier quand il est enervé.",
A: "Impoli",
B: "Lent",
C: "Malpropre",
D: "Paresseux",
answer: "A. Impoli",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question34",
question:  "34. Kakou nous demande: “Est-ce que vous pouvez me donner de conseil?\nKakou nous demande ......",
A: "est-ce que vous pouvez lui donner deconseil",
B: "Si Vous pouviez lui donner de conseil",
C: "est-ce que nous pouvions lui donner de conseil",
D: "si nous pouvons lui donner de conseil",
answer: "B. Si vous pouviez lui donner de conseil",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question35",
question:  "35. L’enfant a insisté: “ Je ne veux pas manger” \nL’enfant a insisté ......",
A: "que je ne veux pas manger",
B: "qu’il ne veut pas manger",
C: "que je ne voulais pas manger",
D: "qu’il ne voulait pas manger —",
answer: "D. qu’il ne voulait pas manger",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question36",
question:  "36. Les porteurs vont monter les sacs.\nLeS' 8805 1. par les porteurs.",
A: "vont étre montés",
B: "sont montés",
C: "viennent d’étre montés",
D: "étaient montés",
answer: "A. vont être montés",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question37",
question:  "37. Le journaliste écrira le rapport.\nLe rapport ...... par le journaliste.",
A: "serait écrit",
B: "est écrit",
C: "était écrit",
D: "sera écrit",
answer: "D. sera écrit",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question38",
question:  "38. Tante Vanessa achetait ces jouets.\nCes jouets...... par Tante Vanessa.",
A: "étaient achetés",
B: "avaient été achetés",
C: "ont été achetés",
D: "seraient achetés",
answer: "A. étaient achetés",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question39",
question:  "39. Tuas les journaux d’aujourd’hui ? |\n Non, ....... .",
A: "tu n’as pas les journaux d’aujourd’ hui",
B: "je n’ai pas les journaux d’aujourd’ hui",
C: "je n’aie pas les journaux d’aujourd’hui",
D: "tu n’ais pas Jes journaux d’aujourd’hui",
answer: "B. je n’ai pas les journaux d’aujourd’hui",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question40",
question:  "40. Tu as déja payé ton loyer?\nNon, ......",
A: "Je n’ai pas toujours payé mon loyer",
B: "je n’ai pas encore payé mon loyer , .",
C: "je n’ai pas déja payé mon loyer",
D: "Je n’ai pas plus payé mon loyer",
answer: "B. je n’ai pas encore payé mon loyer",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},


]